學歷通脹係好事？

自從多左Asso,Hd,top-up degree呢啲
學歷通脹就出現了 話唔定求其一個waiter都係大學生
學歷通脹令大學生無咁值錢
但我就諗緊如果城市既人普遍學識水平都上升 咁係唔係好事？當然假設教學水平不變

唔係以前會考學生 亦唔係八大學生
我唔知八大既教學水平同恆大 樹大 top-up degree差幾遠
純粹突然諗到如果大部分人學既野多左
咁對城市唔係好事咩？
台灣太多大學無認受性都係俾人屌

有錯勿屌 想討論下

都係好事
因為提高生產力

相反做唔到有效資源嘅利用，有高學歷嘅去做啲唔洗咁高學歷嘅工，中間所花嘅資源咪浪費咗？

多大學生唔係問題 市場消化唔到咁多高學歷嘅人先係問題
香港而家個情況係政府一味掉資源去等多啲人有高等教育 但係冇咩點落手發展唔同嘅產業
一尾食老本靠地產金融呢啲由開埠已經依靠嘅產業
變咗有幾多人有專業資格高學歷都冇用 都係失業
同埋有高學歷嘅人最尾做返洗碗掃地m記呢啲工
等同於浪費咗一大堆錢喺教育度
反而如果係用喺少部份叻人上可能會出到第二個高錕都唔定

如果做唔到有效資源利用依個前提底下

的確係浪費咗

針冇兩頭利…
有利必有弊…

個個都最少U grade，但但都想做啲人工比較可觀既工種。咁邊個去做Waiter，邊個去做清潔，邊個去做保安。

到最後就會有人班performance冇咁好既大學生去做“3D”jobs，姐係dirty, dangerous and demeaning.

簡單啲講，其實我地最應該返思既係到底社會需唔需要咁多大學生？台灣既100%入大學又適唔適合香港呢？

但而家唔係以前肯博就有成果既香港
的確加大資源培訓少部分叻既人 話唔定可以出第二個高錕
咁個班唔聰明既人真係等食屎
以前掃地既話唔定而家都有樓
而家做掃地 做成世真係乜都無

梗係好啦，學店無人讀好多人無野做